Kia Stinger GT-Line : Toyota Camry : Mazda 6 Wagon

三部差唔多價位，啱啱呢兩日落車行坐上架車度試吓質感。

Stinger 坐想去質感都唔錯，設備都算齊，同Mazda 6 wagon 一樣有冷氣座椅。

Mazda 同Camry 就NA，不過買得房車都預咗想舒服冇乜所謂，但係Stinger 渣落應該會好玩好多。

如果講整體質感嘅話6 wagon 係舒服同靚啲，
設備都幾齊全。

Camry 就外觀OK，內攏同設備一般，
維修保養應該最平最方便。

Stinger 就馬力大啲，揸上手應該好玩啲，
但係維修保養好似爭啲。

呢幾架車遲吓試埋路面先至再決定。

咁多位巴打，你哋會點樣揀？
有冇啲咩特別地方要注意？

Btw. 另外我都仲順手睇埋XV，睇落幾靚仔，性價比都唔錯

一架FF Sedan 一架FR fastback 一架FF Wagon
我完全睇唔到點解可以拎嚟比較

stinger

stinger gt line (not gt) is 2.0

Stinger 啦
Camry 狗也不屌
Mazda 6 就大改轉款

stinger屌打喎，靚數據好睇又歐洲車籠

上面邊個負評又唔出下聲

通常都會話:
1. 泡菜車
2. 錦龍

對車型無要求，差唔多價錢咪攞嚟比較下

對於嗰章，我冇乜所謂
明明係Kia 又要扮唔係仲柒

係吖，2.0T, 250hp左右，內攏設備都齊，的確幾吸引嘅

3.3快到嚇親，真心買stinger真係不如3.3

貴吖，我都知3.3twin turbo 加HK 音響真係好正

套音響真係不得了

貴13個，真係爆曬budget

上會每個月都係貴少少

撇除二手價，純個人享受，
我一定唔會揀Camry。
舊一代嘅引擎同波箱，
設備又少人咁多。

如果係自用長揸，
一係又實用又靚嘅mazda6 wagon，
一係靚外形有多d樂趣嘅stinger。
二選一都幾難揀

可以考慮下 Audi A4 40
依家齊料有曬 VC MMI Nav Ambient lighting

原本我心水都淨係呢兩個嘅，不過考慮到佢哋嘅代理都係鳩鳩地，驚後續維修保養會麻煩同埋貴，所以先加埋Camry 落去考慮，始終豐田車唔用原廠保養，出街整大把人識得整。
真係好難揀，運動感同埋舒適實用，真係純粹睇個人取捨。
好鬼難揀

咁有時有啲嘢，唔夠錢就係唔夠錢㗎啦
充大頭鬼仲柒撚個用平版

43 萬對我嚟講貴左啲

Sedan 好似 409k
你去同 Sales 傾下應該再有得減幾個

大昌返廠都唔平 重要audi
但就真係靚嘅 avant嘅話

其實mazda6除左起步無咁爽，
底盤軚感都幾好

6 wagon 啱啱約緊試車，揸上手試吓先。
Stinger 2.0都約緊，不過佢好似話呢排借咗俾傳媒影相要遲啲先有得試。
呢啲嘢都係揸上手感受完之後再決定穩陣

睇你諗住長揸定是只是玩幾年，要價高易放，一定是雙田車。

如果自己長揸，我會考慮turbo engine的車，過咗新車保養就原裝車直接 remap 上 stage1 ，咁c/p值先更高呀。

stage 2會好D
stage 1 唔改hardware 我驚你興起踩得多會好易入番廠

我自己同班fd(都是被佢地毒)都是stage1 好幾年了，出唔出事好睇你用邊間can software，再唔是比多少少去間口啤好的custom tune。

如果之後都改車，咁更是一歩到位直上custom tune stage2，

睇你自己過唔過到心理關口
唔睇牌子真係stinger
架車真身執一執真係幾靚仔
換埋章就更加好

一年返一次
細check $5200
大check $6800
唔返廠都大把 VW Audi 車房

反而 Kia 出面真係少人整

Turbo車 起圍加速 就算唔快渣
都寧靜d 因為唔洗谷轉數 先有力
利申 NA車主

Turbo車，千零轉就爆晒2-300NM扭力
輕鬆起圍

所以要寧靜 都係turbo車（唔一定踩到wuwu聲）

其實大家都係2.0, 會唔會買optima 仲抵? 可惜香港kia 冇再入...

前年仲有嘅
今年無啦

唔好屌得太過份都ok嘅
當然用啲濕鳩罐頭就等於自殺啦

咁不如諗埋Santa Fe / Ioniq hybrid
你接受到kia冇理由接受唔到hyundai掛

啱啱見到Top Gear 寫A4 avant 因為就嚟緊轉款所以而家減價，36萬，都可以考慮下

Santa Fe 係SUV，唔係考慮之列。
Ioniq hybrid 就之前完全冇考慮過，可以望下資料先。

咁一定係 A4
成架車唔同 level

當年賣24 萬

自渣過Mazda 6.
配備都幾高.
馬力都夠日常用.
都好少野壞.
而且油耗好低.
最緊要係型

但對比其他地區，賣得都幾貴

香港FRT咁高 除咗韓國車壓價搶客 有邊隻牌子唔係貴過其他地區一截

如果可以揀一定要買專屬紅色

Soul red crystal

型撚到
但係要噴漆就煩過閪

自己因為怕要噴漆買左 metro grey

唔長揸就turbo 啦，爽好多

長揸就簡返na ，啲turbo 喉保養唔好好煩

想玩就Stinger
舒服hea揸mazda 6

仲有一樣
Kia番廠service好平
二千幾埋單

平無用
架車有咩壞都話正常
咁同拎二千幾換油有咩分別
我寧願出去俾車房整斷尾好過

去試下車先

星期六試駕，試完睇下咩感覺先

係所有車都貴得過份

佢隻紅堅正，紅得好靚

唔該巴打，我之前係渣turbo 車，好玩係好玩，不過好多少問題

兩部都試完再決定

Stinger 會有猶豫係因為個代理，未正式用過，不過就好多人屌鳩佢垃圾

一樣係 Stinger GT Line
你預會有 d 咁既問題但代理會答你係正常

呢啲新聞真係搞到購買意欲大減

玩turbo車的，最好一收車就換鋼喉，換一次就唔洗煩架啦，如果唔是啲環保膠好易碎，正常turbo都咁多年了，技術都好成熟的....

始終低轉+持續高扭，省油又好力。

不過kia代理真是有不少買家投訴，買二手可能仲好.....

買 Audi 啦
始終 Premium Brand
出左 MQB/MLB platform 之後已經無咩野壞
何況款尾有好多 defect 已經 fix 左

大昌貴但都叫識整
出面都多 VAG 車房
何況新車頭5年都唔會有野整啦

番大昌咪又係比幾千換油
機械野梗係可以街外整啦
但電子野壞左有邊間車房可以有信心過代理？

Stinger 性能強好多喎，V6 3.0 twin turbo，定位都完全唔同
Camry同Mazda 6 Wagon都係中型家庭車
Option呢3間都算大方，尤其KIA問完sales發現你想加都唔知有咩好加

大昌保用期內都算肯整既
但錦龍真係睬你都 on9

3.3嗰個係GT，我本身諗住考慮嗰個係GT-line，
2.0 turbo 渣啲嗰個

環保膠其實講緊係邊一啲地方？
耐唔耐都聽到有巴打講

但係普遍所有嘢都再貴啲
返去攝高枕頭諗下先

A4 Avant 個 resell value 一定高過 Stinger 同 Mazda 6 啦
其實歐洲車 d 件唔貴
全部有副廠或者 OEM 廠件
反而 Kia Mazda 應該真係得原廠件

利申：揸 Golf 7

A4要買趁手
大改好大機會由MLB變MQB

CHARGE PIPE + BOOST PIPE + INTAKE PIPE

我自己就換了呢三條， 另外最近都換了嘩佬冚，都是膠邊老化

最起碼都換 turbo intake pipe 因最近turbo較熱 ，通常最快碎導致漏氣，成架車就會好冇力+油耗高，就算換番個原廠正貨都是隔一段里數又要再換...所以都是換咗安心啲

都無所謂啦
本身 40 都係 FWD

又真係唔係喎
brake震
行左1萬公里
本身保養唔包brake，但都肯碟連皮換喎

你渣緊邊架
有咩唔好經歷？

之前有朋友買 morning 收左車先發現地台水浸

點解冇人揀camry, 我覺得幾好, 幾舒服

其實換完呢幾樣野係咪代表已經冇咗原廠保養？

真係希望stinger 叫做旗艦，如果最後揀咗佢會好啲

樣OK舒服度ok內朧配備差啲

camry無咩內龍野，想玩設備好似無咁抵玩
6 wagon 啦
衰d講句，撞一次你就知泡菜車真係好撚流

代理邊理得你咁多
你買真Stinger就可能好啲
GT Line呢架太監版就冇乜可能

6 最大問題係個樣開始睇落舊

淫夫拎埋kia黎做都好過錦蟲

保養期間正常都包換的，如你想keep保養就等過咗保養先換

保養好似有五年，如果部嘢係正嘅五年後應該會再買新後續款
最憎整車，之前揸二手寶馬116整到仆街，最慘就係佢行得走得但係永遠有啲小問題出現。谷鬼氣賣撚左佢
依家出入都係揸公司8年Hiace ，我諗就算我有膽石或者腎石，都應該係呢兩三個星期震碎晒

Wagon 個樣好少少嘅

如果唔係顧及得閒要車下女友啊媽，同樣價位我想買i30N 添吖

不過我比較擔心個代理姐，我就冇試過，但網上不有不少差評(建議上網睇下先)，如果真是有問題返原廠都整唔好，我怕你會好灰。

我都是揸寶馬同以前日本車的維修保養真是不同的，我都是入咗車會先重新再認識如何保養歐洲車，而我都會跟足車會的方去做保養，整的時候又只會去專整寶馬的車房，用的金錢、時間和心機是多咗，但都是開心的，揸架歐洲車和日本車行出來是唔同啲，不過你不鐘意整車就真是冇咁好，都是日本車耐操和簡單些，少問題好多。

如真是不多想整車，老實講我諗你都是camry啦(我自己起碼真是要十多年後先會選)，車越簡單越少野壞，當然樂趣都少啲啦....

保養同壞咗先整係兩樣野嘅，始終之前嗰部一手唔係我，所以我先想買新車，再好好保養長渣

日本車笑人安全性，人地stinger個safety rating仲高過你

最後confirm咗買Mazda 6 Wagon 試完車之後覺得感覺好舒服。

早兩日係Mazda showroom睇完，架6 wagon真心靚，個籠仲舒服過CX-5
D皮好軟熟，seat位又好坐，加埋隻crystal soul red

stinger要買就直上 3.3

韓國車不了
正如你買野見到中國制都會退後幾分先
唔洗同你解釋咁柒多

哦

CHING係車主?

早排有個post講A4,
2017年400K買
2019年200K賣

50%